<pokedex><pokemon numero="001"><name>Bulbizarre</name><img src="bulbizarre.png"/><description>
    Bulbizarre passe son temps à faire la sieste sous le soleil. Il y a une
    graine sur son dos. Il absorbe les rayons du soleil pour faire doucement
    pousser la graine.
</description><types><type>Plante</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">0.7</size><size unit="foot">2.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="002"><name>Herbizarre</name><img src="herbizarre.png"/><description>
    Un bourgeon a poussé sur le dos de ce Pokémon. Pour en supporter le poids,
    Herbizarre a dû se muscler les pattes. Lorsqu'il commence à se prélasser
    au soleil, ça signifie que son bourgeon va éclore, donnant naissance à une
    fleur.
</description><types><type>Plante</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">1.0</size><size unit="foot">3.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="003"><name>Florizarre</name><img src="florizarre.png"/><description>
    Une belle fleur se trouve sur le dos de Florizarre. Elle prend une couleur
    vive lorsqu'elle est bien nourrie et bien ensoleillée. Le parfum de cette
    fleur peut apaiser les gens.
</description><types><type>Plante</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">2.0</size><size unit="foot">6.5</size></sizes></pokemon><pokemon numero="004"><name>Salameche</name><img src="salameche.png"/><description>
    La flamme qui brûle au bout de sa queue indique l'humeur de ce Pokémon.
    Elle vacille lorsque Salamèche est content. En revanche, lorsqu'il
    s'énerve, la flamme prend de l'importance et brûle plus ardemment.
</description><types><type>Feu</type></types><sizes><size unit="meter">0.6</size><size unit="foot">1.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="005"><name>Reptincel</name><img src="reptincel.png"/><description>
    Reptincel lacère ses ennemis sans pitié grâce à ses griffes acérées. S'il
    rencontre un ennemi puissant, il devient agressif et la flamme au bout de
    sa queue s'embrase et prend une couleur bleu clair.
</description><types><type>Feu</type></types><sizes><size unit="meter">1.1</size><size unit="foot">3.6</size></sizes></pokemon><pokemon numero="006"><name>Dracaufeu</name><img src="dracaufeu.png"/><description>
    Dracaufeu parcourt les cieux pour trouver des adversaires à sa mesure. Il
    crache de puissantes flammes capables de faire fondre n'importe quoi. Mais
    il ne dirige jamais son souffle destructeur vers un ennemi plus faible.
</description><types><type>Feu</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">1.7</size><size unit="foot">5.5</size></sizes></pokemon><pokemon numero="007"><name>Carapuce</name><img src="carapuce.png"/><description>
    La carapace de Carapuce ne sert pas qu'à le protéger. La forme ronde de sa
    carapace et ses rainures lui permettent d'améliorer son hydrodynamisme. Ce
    Pokémon nage extrêmement vite.
</description><types><type>Eau</type></types><sizes><size unit="meter">0.5</size><size unit="foot">1.6</size></sizes></pokemon><pokemon numero="008"><name>Carabaffe</name><img src="carabaffe.png"/><description>
    Carabaffe a une large queue recouverte d'une épaisse fourrure. Elle
    devient de plus en plus foncée avec l'âge. Les éraflures sur la carapace
    de ce Pokémon témoignent de son expérience au combat.
</description><types><type>Eau</type></types><sizes><size unit="meter">1.0</size><size unit="foot">3.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="009"><name>Tortank</name><img src="tortank.png"/><description>
    Tortank dispose de canons à eau émergeant de sa carapace. Ils sont très
    précis et peuvent envoyer des balles d'eau capables de faire mouche sur
    une cible située à plus de 50 m.
</description><types><type>Eau</type></types><sizes><size unit="meter">1.6</size><size unit="foot">5.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="010"><name>Chenipan</name><img src="chenipan.png"/><description>
    Chenipan a un appétit d'ogre. Il peut engloutir des feuilles plus grosses
    que lui. Les antennes de ce Pokémon dégagent une odeur particulièrement
    entêtante.
</description><types><type>Insecte</type></types><sizes><size unit="meter">0.3</size><size unit="foot">0.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="011"><name>Chrysacier</name><img src="chrysacier.png"/><description>
    La carapace protégeant ce Pokémon est dure comme du métal. Chrysacier ne
    bouge pas beaucoup. Il reste immobile pour préparer les organes à
    l'intérieur de sa carapace en vue d'une évolution future.
</description><types><type>Insecte</type></types><sizes><size unit="meter">0.7</size><size unit="foot">2.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="012"><name>Papilusion</name><img src="papilusion.png"/><description>
    Papilusion est très doué pour repérer le délicieux nectar qu'il butine
    dans les fleurs. Il peut détecter, extraire et transporter le nectar de
    fleurs situées à plus de 10 km de son nid.
</description><types><type>Insecte</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">1.1</size><size unit="foot">3.6</size></sizes></pokemon><pokemon numero="013"><name>Aspicot</name><img src="aspicot.png"/><description>
    L'odorat d'Aspicot est extrêmement développé. Il lui suffit de renifler
    ses feuilles préférées avec son gros appendice nasal pour les reconnaître
    entre mille.
</description><types><type>Insecte</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">0.3</size><size unit="foot">0.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="014"><name>Coconfort</name><img src="coconfort.png"/><description>
    Coconfort est la plupart du temps immobile et reste accroché à un arbre.
    Cependant, intérieurement, il est très actif, car il se prépare pour sa
    prochaine évolution. En touchant sa carapace, on peut sentir sa chaleur.
</description><types><type>Insecte</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">0.6</size><size unit="foot">1.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="015"><name>Dardagnan</name><img src="dardagnan.png"/><description>
    Dardargnan est extrêmement possessif. Il vaut mieux ne pas toucher son nid
    si on veut éviter d'avoir des ennuis. Lorsqu'ils sont en colère, ces
    Pokémon attaquent en masse.
</description><types><type>Insecte</type><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">1.0</size><size unit="foot">3.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="016"><name>Roucool</name><img src="roucool.png"/><description>
    Roucool a un excellent sens de l'orientation. Il est capable de retrouver
    son nid sans jamais se tromper, même s'il est très loin de chez lui et
    dans un environnement qu'il ne connaît pas.
</description><types><type>Normal</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">0.3</size><size unit="foot">0.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="017"><name>Roucoups</name><img src="roucoups.png"/><description>
    Roucoups utilise une vaste surface pour son territoire. Ce Pokémon
    surveille régulièrement son espace aérien. Si quelqu'un pénètre sur son
    territoire, il corrige l'ennemi sans pitié d'un coup de ses terribles
    serres.
</description><types><type>Normal</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">1.1</size><size unit="foot">3.6</size></sizes></pokemon><pokemon numero="018"><name>Roucarnage</name><img src="roucarnage.png"/><description>
    Ce Pokémon est doté d'un plumage magnifique et luisant. Bien des Dresseurs
    sont captivés par la beauté fatale de sa huppe et décident de choisir
    Roucarnage comme leur Pokémon favori.
</description><types><type>Normal</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">1.5</size><size unit="foot">4.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="019"><name>Rattata</name><img src="rattata.png"/><description>
    Rattata est extrêmement prudent. Même lorsqu'il est endormi, il fait
    pivoter ses oreilles pour écouter autour de lui. En ce qui concerne son
    habitat, il n'est vraiment pas difficile. Il peut faire son nid n'importe
    où.
</description><types><type>Normal</type></types><sizes><size unit="meter">0.3</size><size unit="foot">0.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="020"><name>Rattatac</name><img src="rattatac.png"/><description>
    Les crocs robustes de Rattatac poussent constamment. Pour éviter qu'ils
    raclent le sol, il se fait les dents sur des cailloux ou des troncs
    d'arbre. Il lui arrive même de ronger les murs des maisons.
</description><types><type>Normal</type></types><sizes><size unit="meter">0.7</size><size unit="foot">2.2</size></sizes></pokemon><pokemon numero="021"><name>Piafabec</name><img src="piafabec.png"/><description>
    Piafabec crie tellement fort qu'il peut être entendu à 1 km de distance.
    Ces Pokémon se préviennent d'un danger en entonnant une mélopée très
    aiguë, qu'ils se renvoient les uns les autres, comme un écho.
</description><types><type>Normal</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">0.3</size><size unit="foot">0.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="022"><name>Rapasdepic</name><img src="rapasdepic.png"/><description>
    On reconnaît un Rapasdepic à son long cou et à son bec allongé. Ces
    attributs lui permettent d'attraper facilement ses proies dans la terre ou
    dans l'eau. Il bouge son bec long et fin avec une grande agilité.
</description><types><type>Normal</type><type>Vol</type></types><sizes><size unit="meter">1.2</size><size unit="foot">3.9</size></sizes></pokemon><pokemon numero="023"><name>Abo</name><img src="abo.png"/><description>
    Abo s'enroule en spirale pour dormir. Sa tête reste relevée de telle sorte
    que cette position lui permette de réagir rapidement si une menace
    survenait.
</description><types><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">2.0</size><size unit="foot">6.5</size></sizes></pokemon><pokemon numero="024"><name>Arbok</name><img src="arbok.png"/><description>
    Ce Pokémon doté d'une force extraordinaire peut étrangler ses proies avec
    son corps. Il peut même écraser des tonneaux métalliques. Une fois sous
    l'étreinte d'Arbok, il est impossible de lui échapper.
</description><types><type>Poison</type></types><sizes><size unit="meter">3.5</size><size unit="foot">11.4</size></sizes></pokemon><pokemon numero="025"><name>Pikachu</name><img src="pikachu.png"/><description>
    Chaque fois que Pikachu découvre quelque chose de nouveau, il envoie un
    arc électrique. Lorsqu'on tombe sur une Baie carbonisée, ça signifie sans
    doute qu'un de ces Pokémon a envoyé une charge trop forte.
</description><types><type>Electrik</type></types><sizes><size unit="meter">0.4</size><size unit="foot">1.3</size></sizes></pokemon></pokedex>


<!-- //pokemon[sizes/size[@unit='meter'] > 2][1]/name/text() -->
<!-- //pokemon[name='Rattata']/preceding-sibling::pokemon[1]/name -->